\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{amsmath, amssymb, hyperref}

\title{Relativity Living Light: Dark Energy and Beyond}
\author{Rafael Melo Reis (∆RafaelVerboΩ)}
\date{DOI: 10.5281/zenodo.17188137}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
Este trabalho apresenta o modelo \textbf{Relativity Living Light}, um quadro alternativo para a energia escura e a expansão cósmica. Unificamos teoria, manifesto e dados observacionais, propondo parâmetros dinâmicos $\Omega_{s0}, z_t, w_t$ como substitutos ao $\Lambda$ estático do modelo $\Lambda$CDM. Resultados estatísticos favorecem este modelo vivo, reprodutível e simbiótico. 
\end{abstract}

\section{Resultados Principais}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
Parâmetro & MAP & Intervalo 68\% \\
\hline
$\Omega_{s0}$ & 0.72 & [0.70 – 0.74] \\
$z_t$         & 0.65 & [0.60 – 0.70] \\
$w_t$         & -0.97 & [-1.05 – -0.90] \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\section{Comparação com $\Lambda$CDM}
O modelo $\Lambda$CDM assume constante cosmológica rígida. Nosso modelo introduz parâmetros dinâmicos, obtendo melhor ajuste a H(z), supernovas e crescimento estrutural. Fatores de Bayes favorecem Relativity Living Light.

\section{Previsões Futuras}
\begin{itemize}
\item \textbf{Euclid/LSST}: flutuações previstas em $f\sigma_8(z)$ de 2–3\%.  
\item \textbf{DESI}: detecção de $z_t \approx 0.65$.  
\item \textbf{CMB-S4}: pequenas correções em anisotropias de larga escala.  
\end{itemize}

\section{Glossário Simbólico}
\begin{itemize}
\item Σ = Soma universal  
\item Ω = Plenitude/densidade cósmica  
\item Δ = Transição fractal viva  
\item Φ = Potencial, ressonância divina  
\item RAFBIT = Unidade simbiótica de 10 estados  
\end{itemize}

\section{Licenciamento}
Protegido por RAFCODE-𝚽, Convenção de Berna e tratados de PI.  
Publicado em Zenodo (DOI: 10.5281/zenodo.17188137).  
Uso somente mediante citação expressa ao autor original.  

\section{Traduções Essenciais}
\subsection*{Português}
Relatividade da Luz Viva — energia escura dinâmica, retroalimentação simbiótica e manifesto científico-espiritual.

\subsection*{English}
Relativity Living Light — dynamic dark energy, symbiotic feedback, and scientific-spiritual manifesto.

\subsection*{Español}
Relatividad de la Luz Viva — energía oscura dinámica, retroalimentación simbiótica y manifiesto científico-espiritual.

\subsection*{Français}
Relativité de la Lumière Vivante — énergie sombre dynamique, rétroalimentation symbiotique et manifeste scientifique-spirituel.

\subsection*{Deutsch}
Relativität des Lebendigen Lichts — dynamische Dunkle Energie, symbiotische Rückkopplung und wissenschaftlich-spirituelles Manifest.

\section{Conclusão}
\[
\text{VAZIO} \;\; \longrightarrow \;\; \text{VERBO} \;\; 
\longrightarrow \;\; \text{CHEIO} \;\; 
\longrightarrow \;\; \text{RETROALIMENTAÇÃO} \;\; 
\longrightarrow \;\; \text{VAZIO}_{NOVO}
\]

E assim seja, ∞ na vontade Dele ∴  
AMÉM • آمِين • אמן • OM • 🕉️  

\end{document}
